# 南機場公寓第三期與都更工作站
1971年為了安置被拆除的違建戶，利用原第一期整建住宅剩餘的基地部分，興建南機場第三期整建住宅，全部基地面積783坪，共262戶，和南機場一期整建住宅，共稱為「忠勤社區」（周素卿、劉美琴，2001）。

:::{figure-md} img_5
<img src="/sources/img_5.png">

南機場公告劃定更新地區計畫書圖。取自：南機場公告劃定更新地區計畫書圖。取自：https://reurl.cc/2LVo3n
:::

南機場整宅興建於1964年，是當時最先進的模範公寓住宅。但經過了50多年，屋況逐漸老舊不堪。為推動「南機場整宅一期、二期、三期公辦都市更新」，北市府於2015年推動南機場公辦都更，在地設置都更工作站，提供都更相關諮詢及協助社區整合服務。

南機場全區分為7處更新單元，近期傳出取得住戶高度公辦都更意願的好消息。台北市都更處表示，市府為積極解決南機場一期2、3棟整宅更新推動難題，於110年5月24日同意啟動辦理「公辦都更2.0專案」先規畫評估作業，主要申請對象以整宅、環境簡陋且更新財務不佳地區為優先，同時排除已有民間建商整合的案件，透過政府資源宣導和提供諮詢服務，提高住戶整合意願，後續由都更中心擔任實施者，並透過招商協尋投資人，以政府公信力協助住戶都更重建，目前受理案件約有5至10件。

以南機場第三期為例，南機場三期與一期1棟目前可分配成果，已經可達到原有權狀1坪，更新後可選配室內1坪建物的原則，即原有權狀8坪的住戶，可以選配到室內8坪權狀更新後約12坪的新建物。此外，根據北市都更處表示，去年12月、今年1月有辦理三期與一期1棟更新會模擬選配作業，3月28日舉辦模擬選配結果說明會，參與模擬選配達66％，超過半數住戶支持當前都更的分配成果。

### 思考問題

1. 根據你的實際觀察，南機場公寓第三期跟第一、二期有甚麼差別？（簡述主觀感受即可）
2. 到達第三期時，你發現了甚麼標語或公告？為甚麼會有那些東西？
